想討論下尋晚場內外投票去留

想認真討論下行動決策。尋日見到兩個決策模式：
1. 連登有舉辦場外投票決定11點去留：反應勇躍
2. G phone 區軒call即場投票：比群眾噓走，屌佢地大台

有冇手足覺得呢個現像好奇怪？
一嚟唔知場外投票嘅人係咪真係喺現場，現場手足分分鐘jam哂網絡連登都上唔到，場外投票唔應該係決定去留基礎

二嚟即場投票能夠比現場手足即時表態，大家齊上齊落，當然你可以屌區軒搶大台做，但佢都係純粹一個參與者，真正討論重點在於若果有個素人出嚟叫大家投票決定去留，大家會唔會接受？定還是都係開咪講野就係大台？

進一步講，若果大家無現場決策，做唔到齊上齊落，想走嘅人自己走，對留底嘅手足嚟講好無力、又要面對清場風險之餘，亦分散哂人數比唔到壓力。

出得嚟，唔係應該大家連成一線咩？

現場決策可以係大家各有各諗法
自己決定去留
當現場人數越嚟越少
大家就會自然作出反應
當時情況不至於話最前線嘅義士睇唔到後面咩情況

公投完，要留嘅都係唔肯走嘅話
要走嘅死都唔肯留
你都冇辦法死拉走佢/逼佢留低
咁其實同自由決定去同留有咩分別